# 常用工具、软件包镜像汇总

## 目录名、软件名要求

目录名以及软件名不要有特殊字符，否则有可能会导致在某些操作系统下载的时候会出问题，最好只包含英文大小写、数字以及连字符 `-`。

特殊字符包括但不限于：`(`、`)`。

每个版本都应该单独创建一个文件夹，后面带 `-cracked` 表示压缩包内自带破解工具！



### 上传之前为软件创建单独的目录

**上传之前，必须为每个软件创建一个单独的目录，目录名需要为全小写的形式，多个单词之间使用 `-` 连接，并且目录、文件名都不允许出现空格、中文、特殊字符等。**

> 如果单词是一个公司名，作为一个整体，即使是多个单词也不需要使用 `-` 分开，如：FastStone、Tencent、Alibaba，但是目录名又需要统一为全小写，所以应写成：faststone、tencent、alibaba

这样做的目的一是为了做多版本管理（即使这个软件只有一个版本，也不排除以后会有多个版本的可能性，需要保证可拓展性！），

二是归类整理没有那么乱，

而且还可以在这个目录里添加个 md 文档写下软件的使用方法。

> 比如，需要上传 nginx 的压缩包，则在仓库根目录中创建 “nginx” 目录，然后在里面写个 README.md 文档介绍软件的使用方法，然后把多个压缩包全部丢进去。



## 为什么要上传到仓库来下载？

1、使用仓库管理软件可以生成链接直接下载，使用网盘是不能生成一个固定不变的链接直接下载的，而且一般需要用户先登录，要么就是限速！

2、有的软件在官网上下载不了，比如破解后的软件，这个时候把软件归类起来就方便以后使用了。

3、有的版本在官网上下架了，官网只有最新的版本。

4、加快国内访问速度。



## 什么文件不要上传？

1、不要上传软件官网可以直接下载的文件，但是如果官网下载这个文件之前需要先登录（比如 Oracle 的 JDK），也可以使用仓库进行管理，方便下载。

2、如果是压缩包，只上传压缩包（如：zip、7z、rar 等），不要直接上传解压后的东西！

3、压缩包里只包含软件，不应该包含教程，教程写到博客中，或者 README.md 文档中。

4、软件安装包（如：exe、msi）不需要压缩，因为安装包本身已经压缩过了，再次压缩大小也不会有太大变化。

---
告诉 git 为安全目录，当仓库放到共享目录时必须使用：

```bash
git config --global --add safe.directory F:/project/tool
```

